# Активные контуры

Программа реализует метод сегментации изображения с помощью активных контуров.

### Формат параметров командной строки
Программа поддерживает запуск из командной строки со строго определённым форматом команд:

**%programname% (input_image) (initial_snake) (output_image) (alpha) (beta) (tau) (w_line) (w_edge) (kappa)**


|Аргументы:||
|------|------|
|input_image	 |	Имя файла — входное изображение|
|initial_snake|	 	Имя файла с начальным приближением для активного контура|
|output_image|	 	Имя файла — выходное изображение|
|alpha|	 	Параметр alpha внутренней энергии, отвечающий за растяжимость контура|
|beta|	 	Параметр beta внутренней энергии, отвечающий за жесткость контура|
|tau|	 	Шаг градиентного спуска|
|w_line|	 	Вес слагаемого интенсивности во внешней энергии
|w_edge|	 	Вес слагаемого границ во внешней энергии
|kappa|	 	Вес balloon force 

Примеры вызова программы : 


**active_contours.py astranaut.png astranaut_init_snake.txt astranaut_result.png 1.0 2.0 0.1 -0.1 0.5 0.1**


**active_contours.py coins.png coins_init_snake.txt coins_result.png 2.0 1.0 0.2 0.1 -0.5 0.01**

